耶耶托尼：奧斯爾不應批評內地人權

耶耶托尼：奧斯爾不應批評內地人權

曾效力巴塞羅那及曼城的科特迪瓦中場耶耶托尼，評論阿仙奴中場奧斯爾批評中國打壓新疆維吾爾族人的貼文，認為對方不應該發表有關言論。耶耶托尼說，作為足球員應該留在足球世界，因為伊斯蘭教是一個複雜的議題，牽涉其中會引來很多問題。現時效力青島黃海的耶耶托尼說，自己很喜歡足球，一直堅守不牽涉政治的宗旨。

土耳其裔的奧斯爾上星期在社交網貼出詩句，指摘西方穆斯林社會對中國迫害新疆維吾爾人，視以不見，更貼上「東突厥斯坦」的旗幟，受到內地網民批評及媒體杯葛。

耶耶托柒

民主自由 死黑鬼點會明

自己唔撚講就連人地都唔撚比講

取取批屁

人權都唔講 仲唔係nigga

屌你咁你又出聲叫人收聲？

「作為足球員應該留在足球世界」
「自己很喜歡足球，一直堅守不牽涉政治的宗旨」
政治唔關我事 踢波力架版

現啦

種族又唔關政治事咩

耶耶托尼不應批評奧斯爾

爛啦

力架即係力架 識話人唔識話自己

踢你既波啦 專注返你既足球世界啦 人地講野關你咩事

效力青島黃海，明晒

又係死鏝狗

收皮啦低智垃圾

抵鏝城唔幫你慶祝生日

因住支那狗唔出糧比你

咪racist啦

睇錯奧尼爾

鏝城dna

喺支那踢緊似係被迫咁講

屌咁撚似藍絲港豬 我唔理政治我剩係要番工搵食 要養家 罷工?不了